澳洲華商黃向墨被取消居留權 128華人社團報章頭版刊中文聲明抗議

向澳洲政黨捐贈巨額金錢的中國富豪黃向墨，早前被澳洲政府拖絕公民申請，永久居留權也被取消，128個澳洲華人社團，星期六在澳洲三份中文報章刊登聲明，表示對「著名企業家、慈善家及僑界領袖黃向墨先生被無辜剝奪永居簽証」非常震驚，強烈抗議澳洲當局以「莫須有」罪名剝奪他的居留權。

聲明以簡體中交撰寫，分別刊登在《星島日報》和《澳洲新報》頭版，以及《澳洲日報》內頁，簽署聲明的包括黃向墨曾任會長的澳洲中國和平統一促進會等128個華人團體，聲明指黃向墨移居澳洲7年來，投入巨資辦實業，亦致力服務社區、推動華人參政，從來無違反澳洲任何法律，符合公民權利，對他被情報機關以「莫須有罪名」剝奪永久居留權「我們表示強烈的抗議！」

團體又在聲明中表示，黄向墨遭受的「不公待遇」，嚴重打擊華人和其他少數族裔合法参政，令「本已弱勢的華人及其他少數族裔」更弱勢，更稱黃向墨的遭遇可能發生在其他人身上，「今天我們若不能捍衛黄向墨的合法權益，明天誰也無法捍衛我們的合法權益。」

參與聯署全部是當地的社團組織，沒有人以個人名義聯署。

呢128個澳洲華人社團嘅賤種，死返支那啦。

128個共匪社團

參與聯署全部是當地的社團組織，沒有人以個人名義聯署。

全部都無膽鬼
驚被人DQ哂

鬼佬: What柒you said?

好似俾咗個名單人一次過...

中國人仲惡過南亞印差人種

啲罪證自動送上門
查都唔洗查，只須拎住版A1就拉人

滲入得好犀利
雖然可能有d係一個人

沒有人以個人名義聯署。

一陣被人當罪証

可以賴係員工行為 唔係自己

佢地支那狗的'勇武'行為 從來得個笑字

港獨派真係有人坐監
支共同印度玩擲石
對美國就唔敢玩小動作

共諜組織自爆。

澳大利亞

花式自爆

可能跟住呢128個團體查冊, 最後都指向同一條友

輕鬆爆哂自己組織名單

可能個條友註冊左128個社團

暴露曬

落華文報章唔好英文報章，好多澳洲鬼識睇殘體字?

再嘈全部支那人DQ哂 送哂返黎共享中國人榮耀

呢個明顯係恐怖組織， 澳洲要出反恐啦

取消名單

出俾共產黨睇咋 不知幾想澳洲人睇唔到

澳洲政府：多謝曬
一個個跟住炒家

澳洲佬今次咁聰明，ban一個人引咗成份名單出黎